工業革命後二百年既今日

點解仲要返工
仲要一星期做40到60小時咁痴線
社會仲要覺得咁係理所當然好正常既事

法國

因為人嘅慾望
其實你攞綜緩唔做嘢都生存到

香港奴性太重
就算返足咁多個鐘，加班加到癲，一樣同綜援一樣買唔到樓
不過綜援有公屋

點生存到？劏房租都三四千

瞓街

可能過多200年後有ai有機械人幫手，啲人每日返2粒鍾工就夠，然後佢地睇返歷史，原來以前啲人日返10小時，用生命在上班。

如果有全球統一政府 可能現時人均生活環境都過得去 ... 但危險野 下欄野 係 ai未幫到手之前邊個做

因為係歐洲搞起工業革命，唔係香港
你睇下歐洲人工作時數

資本主義既缺憾

你一秒拎一蚊
拎十億要拎幾耐？

要滿足資本家無限膨脹嘅慾望

咁我係咪要拎10億出黎先

收集筆錢再派去俾窮人 中間哋行政費邊個俾？

社會進步既目標應該係大部份人獲得幸福
但係普遍資本社會主義社會，例如香港
總會將獲得嘅金錢同埋幸福嘅指數掛鉤
95%人幫果5%人搵錢
追逐住永遠無盡慾望
窮人生仔都係幫李氏打工

第一句就已經實現咗。對比200年前嘅香港，依加香港人大多有屋住、有飯開、小病有藥食、大病有醫院瞓、去完廁所有水沖廁有水洗手、可以日日沖涼、有12年免費教育、出門交通四通八達、封建家族壟斷不再、靠個人能力都可以摶加人工。
冇錯，資本制度有弊病，但比200年前香港新界嘅封建制度已經係進步。

沒有共產黨 沒有新中国
要不是資本主義照顧我們

ai會拎來做軍隊
做有錢人管家機械人先
未到全民共享個階段會先行 未來戰士個階段

從來都係政府>軍隊>有錢人 享用完先到窮人

封建家族壟斷不再
Seriously

我講嗰d大族係新界務農嘅五大姓，唔係四大家族嗰d有錢佬。兩者嘅分別就係，五大姓嘅年代真係壟斷到土地同農業發圍機會，四大家族冇咁犀利。

Really?

你CHECK下 新鴻基 係新界有幾多地先